IT 討論區（50）就黎新一年又到轉工旺季

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)
(46)
(47)
(48)
(49)

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

身為軟體工程師，你應該要盡量寫出無法維護的程式碼，而且絕對不寫測試。

你應該要知道：在績效管理下，你愈是認真負責，愈是做到符合專業倫理的要求，你反而看起來績效愈差。而你大概會有 87% 的比例，會遇到這種績效管理。

舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。

如果你花了半年時間，抽絲剝繭理清了複雜的商業邏輯，建立了清爽明確的抽象層，並且預先額外設想了其他的使用情境，最後開發了一套易於擴充的軟體架構，讓一個大學剛畢業的新人，都可以在你的架構上不到一個星期就可以開發出新功能。這代表什麼呢？這代表你的績效很差 — 你的管理者只會看到，你花了半年才做了一件事清，一個新人剛來，卻只需要花上一個星期就可以完成一件事，那還要你來做什麼呢？

至於可以輕鬆開發出新功能的新人，他會怎麼看呢？可以這麼快開發出新功能，當然是因為他自己的功能啊！跟你有什麼關係呢？真的要了解你到底做了什麼，其實只有一個辦法，就是要閱讀你的程式碼，但，放心好了，不會有人會去讀的。

你要做的事情就是：管理者設定了什麼績效，你就想辦法達成什麼績效。如果管理者設定的指標是你修好了多少 bug，那麼你就要想辦法一開始就在你的程式中製造許多 bug，免得日後需要修 bug 的時候沒有 bug 可以修。如果管理者的目標是加速開發，你就應該要不計後果加速開發新功能，明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

事實上，身為軟體工程師，你也根本不用考慮後續維護的問題。如果你在一家公司寫了一大堆完全不考慮耦合關係、程式邏輯糾纏不清、命名混亂、使用大量 anti-pattern、到處都是怪氣味、效能極差而且宛若天書的程式碼，而你開始為了繼續維護這樣的技術負債感到痛苦的時候，其實只代表一件事情：你已經在這家公司獃得太久，而且還沒有升上去當主管。

這個時候你就會知道加速開發的好。你完成了這麼多項功能，於是在你想要換工作得時候，你可以寫出洋洋灑灑的履歷表 — 反之，你會把你寫了幾條單元測試、達成多高的覆蓋率這種數字放進履歷表裡頭嗎？把力氣放在測試這種無助於發展事業的事情上，完全就是在浪費你的時間。

你也同時應該感謝 — 不曉得是誰想出來軟體產業園區這種德政，原本製造業的產業園區是讓上中下游供應鏈可以集中在一起，降低運輸成本，但軟體這一行又沒有供應鏈這種事情，成立園區只是讓相互競爭的軟體公司其中在一起，唯一降低的就是人員流動的成本，換工作都不用搬家。多好啊你看。

如果你有機會高升，開始擔任主管（你績效這麼好，怎麼可以不選你當主管呢？），你就會知道，當初寫下的那些無法維護的 legacy code，其實更有助於你擔任主管的管理工作。

擔任主管最重要的工作，不是別的，就是一邊把持住自己的位子一邊想辦法繼續往上爬，所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石。你除了可以一邊抱怨為什麼新功能開發愈來愈慢，一邊說嘴當年你只花了多短的時間就寫了多少程式碼，果然只有你有資格擔任大家的主管。

而到了這個時候，你還會發現，程式碼到底是什麼品質，已經跟你的績效無關了。怎樣盡可能的接觸老闆，參與更多會議，讓老闆三不五時看到你，才是你現在的績效。

當然，總有一天技術負債會大到你的部門什麼東西都做不出來，你的公司什麼服務都拿不出來賣，但是這一點都不會影響你找新工作，你瞧，現在，你的履歷表上面，可寫著你當過主管呢！拿著這份履歷表，你更有機會去別的地方，空降擔任更高階的主管。

技術負債從來就不是什麼問題。誰說你製造了技術負債之後，你就得要自己還債？怎樣欠債不還，才是工程師最偉大的藝術。

在你的人生中，你不需要要為其他人而活，也不是為了程式碼這種死物而活，你真正應該要負責的對象只有你自己；而你知道人是經濟而自私的動物，既然你的本性就是貪婪，你就應該成就貪婪。管理者想要這種工程師文化，你就提供這種工程師文化。

你要捨棄專業才能成就事業，你應該要把握當下的績效，而不要為了可能不存在的悲劇結果恓恓惶惶，你每天都應該充滿正能量，還有什麼可以比利己主義帶來更多正能量？凱因斯不就曾經說過：「In the long run, we are all dead」？

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

回得太快唔小心踩左1001, sorry想搶1001果位巴打

巴打n1就掂。
朋友個朋友主要comment好似係加人工/升職慢。

只提供資訊，無意撥冷水。

Lm

樓主盡責開帖
祝你一世唔洗比人炒做IT

原來P仔乜春都唔識+HD 真係可以叫到18K

18k p仔只係junior位, 仲要係fg你做唔到d乜都唔會有人當住面屌你

現實14k

希望下年fg有20k

早前我去一間係尖沙咀,叫”Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司”見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

——————————廣告2: Macroxxxw-—————————————————
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
-—————————仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-——————————
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

冇人想搶

你唔係真係信啊

我睇錯左 以為1000個巴打想搶

日本係加得慢嘅
慢慢做啦

??k

冇去煙

你跳一跳咪快

通常secondment續約加幾多人工?
係咪可以>10%?

有間日本公司請左我，聽日先知人工同其他details，有無巴打熟果邊行情，唔想俾啲HR搵笨

一路順風，得閒分享下所見所聞
我都急不及待想快啲走人

咁都得 咁巴打真係要分享下

我FD 識Google 走左去做P仔搵緊30k

不嬲都話 識google就做到

一世做狗

巴打邊間?

details

下年係咪會多返 on job training IT job
目前失業中

多謝巴打
no regrets!!

博盡，無悔

真係未知，我諗住高過annual 4500000 yen就去做啦

你FD就是你

日本好多時base低
加埋allowance bonus SO就好高

但扣左稅又變返好低

真 fg都食20%好撚on9

屌咁撚多
真係要再諗諗

巴打諗住純做定都係永住做目標?
如果fg過去好似要捱好耐。因為有offer同無offer好似係無分別，主要靠年收同exp。

我當初係睇呢個，高度專門技術分野，唔知仲有無其他方法

技術分野計分制下其實我係香港搵到下一份工已經夠分，但係個邊有定工等好似安全d所以先報樂天

学歴 10 年齢 15 N1 15 年収 15
呢度55
呢邊做得開心咪留落去
而家都係儲經驗最重要

爭15分，斷估都要五年

btw呢10分囉唔到? 囉到可以縮短唔少時間
法務大臣が告示で定める
大学を卒業した者

三大/Shity/Poly都中

睇漏 加多10
好似乜都冇做過就咁高分嘅

個陣我特登詳細study過
咁你只要做三年/加薪100萬就夠
N1加太多分啦 我呢d無日文分計到盡算死草先可以70

巴打見manager位唔使識日文
不過去到學都係遲早問題啦
full time嘅一年都得 工餘讀諗起都chur

多謝巴打資訊
個法務大臣が告示で定める大学を卒業した者仲以為神校先有
加咁多分

佢寫not required我先試。
而家我可以去nz就唔諗日本，所以我都寫信叫佢cancel interview。

個list好似係參考唔知邊個大學排名。
所以好遺憾地BU/LU/OU無份

巴打都一路順風啦
個個都著草

我有排
淨係搶左個visa quota，攪文件驗身隨時下年二月先真係批到visa走人
最大鑊係我失緊業，淨係文件驗身都俾佢屈左好多錢，仲要坐食山崩三個月

我嗰邊都要搞visa啦
應該四月先有得過去
而加香港做緊儲返個錢 去到一開波啲洗費真係

要咁耐?
幾好奇佢會唔會幫你安排短期住宿

申請各式visa真係政府屈錢技倆
已經洗左萬三

萬三咁誇張 公司話會比visa費用
今日冇聽錯應該係比員工宿舍你住14日
嗰段時間如果唔繼續住就出面搵屋咁

本身visa費2500，其他野先可怕…
IELTS 2000
驗身 3500
學歷/工作經驗認證 4000
良民證 220
希望係得咁多

有14日住都幾好
到時分享下

考啦N2 撞MC攪掂。
你真係要去日本日常生活都需要用日語

日本visa費用4000

日元

好奇一問
唔識日文平時點溝通?
識基本英文就得?

下年有得轉好轉
有得轉都睇定先好轉
全球都expect 2019下半年經濟開始爆

睇個勢都係

講開又講 interview 都撚憎d人問tree concept
屌你個閪 有幾可用到tree 黎做野

巴打好勁
去到日本做野

如果IT 新手仔 搵 on job training IT job
邊間公司會好D？？ ( 除咗HKT )

無話邊間好 肯比你學 出手又唔太抵就ok
想練工就入vendor/si公司
Hkt新仔入黎都無用

有冇國家既it狗係4天工作制

做緊私家醫院
爆果時應該比較穩定

冇記錯嘅話，一壓就壓4K

咁我出30k

就算轉咗都有機會被炒

聽講呢行嘅programmer人工低

上個post in樂天既巴打有冇題目

話明係私營，爆個陣你都冇走雞，何況你只係可有可冇嘅It狗

唔信爆會冇人病

你醫電腦,醫program咋
你當自己護士醫生?

經濟好壞對醫院收入冇乜影響

但炒左IT狗，高層可以分多D花紅

聽日又要返工

原來樂天香港得200人apply
請4個

以要relocate 黎講個淨收入唔吸引

扣晒租同稅應該都高過fg平均嘅

係香港做得叻
有無得跳槽去美國d大公司做eg google?

唔止4個，就我今日meeting見到已經起碼8個

真係，人工係俾香港高，但實際上扣左稅同住宿費仲低撚過香港

不過bonus係幾高幾吸引下

今日我聽hr講 淨係entry位

巴打有去orientation dinner?

最少知dba有15個apply得我一個有offer

200人咁多

codility好似都篩走咗一半

有去，淨計entry level就唔肯定啦

相認

原來係你

啲鬼佬真係

個美國佬係型既

被篩走

中左六合彩你唔考啦

有機會出國唔錯，唔係只睇錢既
不過IT 黎講英美果啲會好小小
日本就香港所愛，容易適應到
可以出國都值得一試

我會傾向SG，不過都係高難度

請咁少

係咪愈早先愈易搵唔同lang既p仔
做咗3年想轉返寫java係咪已經冇可能再高d人工

其實等新年好正常
年尾多伏，要求人工高啲當補償轉到就轉轉唔到等新年

不了留係香港寫爛曲算

屌星期一，run完D job hea下算

唔係，睇你java咩程度同點present自己

FG25k
一年經30k
兩年經35k
三年經40k

外國係人工高但稅都高
仲要搵地方租黎住

去外國就唔一定關人工事，趁後生試下無壞，反正人工宜家揾多揾少相對你10年 20年之後都係少，但10年 20年之後未必有咁嘅機會，年輕應該好好把握

最怕做多幾年眷戀份人工唔想走
所以都係趁fg去

人工都係其次，家庭先係最大concern，講真做到有經驗，it狗人工都唔會太差

it9冇女 所以冇家庭

新一代 FG25K 多數有女
In IT we 7

it 人咁悶
出去闖下多啲體驗都好
特別練好英文返黎

咁快25 ？
脫晒節

好耐喎ching
困左係山洞?

只要U grad，唔係雞U，讀書時又有上下堂，正常GPA過3，有做過下intern，應該唔難

同埋講野ok

有啲 friend 成日問我我可唔可以打一句野就可以好似啲電影咁黑色底不斷出到啲字，好似片尾字幕咁
好似啲咩電腦高手咁好型，打啲嘢就成個 mon 都係字

我心諗

叛國小屁孩冇資格講野

賣國賊

漢奸

走狗

show blocked ミクミク３９
有種番來中國香港
唔好係日本射遠程炮

ミク巴走先 呢度等我頂住

日奸

你答佢可以
apt-get install xxxx

我女朋友見我開bios同terminal 都話好勁

上司可能睇中你，巴打小心個後欄

大叔深深的愛

tcpdump -i eth0

49%

apt-get install, 大果d仲會不停down sub-package幾多%
唔講以為你行緊好重要program

npm install 都可以好靚

黑洞黎 成萬個package

老細極度on9 自己都諗唔到solution
話我地solve 唔到problem

二世祖老闆：
請你返嚟梗係你諗㗎啦，唔通我諗呀

我只會俾 problem 你，你有責任幫我諗 solution

唔講住，我睇吓啲股仔馬仔先，聽日仲要拉頭馬

咁叫佢收皮啦，講嘢咁矛盾

呢間野我做過 垃撚圾管理層

佢當然諗唔到。唔係請你返黎做咩

見運動家請 Technical Support
點睇 ?????

點解呢到好似全部都係programmer?

應該要整埋pos機果d? 不了

可以溝運動家d囡sales

又嚟

做國泰係咪可以溝埋空姐

唔做國泰都可以

做 ___ 可以溝 ___ 妹

做美容???

倫敦金x IT 才俊

樂天

hr好靚女

講多啲啦

10

唔係性別歧視，女人做管理層真係有問題
又唔虛心請教 又要扮4條 抵佢地無仔生

想知salary有幾 attractive

而家係外國做緊

講多啲 見佢出好多ads

之前ching都有講ap 28k都比唔起

間野做d 灰色野 唔知佢依家係點

lm

拎人地啲個人資料去賣，仲有啲咩？

我果陣係搞網上賭場，但做到無癮

呢間野睇落似startup
放左好多ads但個feel又奇奇怪怪有陣膠味(code smell)
又睇唔明個business model
cv都費時腥比佢

我都冇 佢地應該想用25k樓下請個ap

大把香港AP 依然係 25 樓下

hktv fg都25k

dreamwaver???仲有人用咩

個AD 想點，又java 又nodejs，但做game

佢地有分frontend backend team

間野尖東一出口行過去
有幾遠

個ad寫web application

雖然唔算得係主打
不過都有人用架

利申：16年前用過之後就再冇用過

咁都叫attractive?
起碼都要再多50%以上先談得上attractive啦屌

老細係 IT 狗定吹水佬底？

有啲似我老細

好多搞 Startup 嘅都係以前做過吓 tech + sales，但如果再專一啲可能唔識

兩邊都要平衡吓

吹 business model 吹得太過火就變咗真係吹水佬，齋吹做唔到嘢出嚟。

但亦有人話如果一間 Startup 連老細都成日落手揼，嗰間公司應該好快摺

hkt/pccw大約有幾多bonus

用 LSTM，好無敵

好多公司都出唔起錢請人

咁冇計
我身為員工唔會考慮腦細啲野

係，不過同時賺到都唔會分比D員工，照用閪價請人

網上賭場犯唔犯法

睇唔明講咩係我問題定點

多唔多server用nodejs 起 有啲想學nodejs
Spring好用但開發有啲慢

唔係你問題，而係佢表達真係有問題

不過佢意思係backend通常係static type，咁點解dynamic type嘅nodejs都會拎黎做backend

其實backend都唔一定要static type，static type同dynamic type本來就各有好處。dynamic type用少d resources，type checking都可以有好多方法避免，例如借助library/做好d unit test，但我覺得用得nodejs多數都係因為佢async，javascript前後一隻lang搞掂，其實都係答返佢點解好用果d廢話

唔多，但幾好用

我成日覺得 node.js 唔大唔細

做 microservice 而家有 serverless

做大少少嘅 system 啲人會用 Spring Boot 嗰類，起碼有 Hibernate 同 Spring Security

好似我依啲大公司垃圾狗又會用 .NET 為主

咁 Node.js 嘅嘅價值喺邊？

所以咪唔多
但serverless例如lambda都可以用nodejs寫，microservices其中1 part想起幾個api end points都可以用nodejs serve

另外hobby project，nodejs完全fit哂，無production concern，方便好用

我覺得 Node.js 做細件嘢係唔錯嘅，但大件就始終差啲。

我睇過最好嘅 Node.js Framework 得 Nestjs

個問題一直都係個ecosystem唔夠java, c#黎
但佢定位都唔係用黎做大件野

? 唔好意思 dynamic typed language 用少啲 resources （黑人問號 ）
其實做得 game 嘅都會唔多唔少包隻 scripting language 入去
寫一啲抽象嘅遊戲邏輯

齋用 Java 寫遊戲太浪費時間心力

Dynamic Typed 個 IDE 係用少啲 resource，冇錯呀

int a = 1
float b = 1.1f
a = (int) b

a = 1
b = 1.1
a = b

原來係呢到慳啲嗰到慳啲
用 Git 都可以慳碟位嗰隻 resources

唔知係it通病定點，咁都要串兩句

可能近排太多唔及格嘅 candidate 出嚟搵工

Sor囉

話你廢啊 反省下啦

Support狗自學緊python想轉做code狗
有冇建議比下點成功轉到code狗

係，我唔應該話用少d resources，應該係話方便d

有冇人知alliance computer systems係做d乜？

有冇公司會願意請個新手code狗架

同問

想知點解

吓，識寫 for loop 就入得行㗎啦

想轉code狗梗係學java啦
另外自學耐d咪唔係新手囉

我老細曾經寫過我眼光狹窄
因為無考慮埋公司嘅營運開支
同埋佢日常行程

利申：AP, 已辭

我都係由support狗轉曲狗
裸辭只搵code狗

幫客整web site
但好似ot 好勁咁

搵唔搵到?

第一手消息?

留名學野

接得 Website 做嘅 Vendor 賺錢唔多，
完一單分分鐘賺得幾皮嘢，
仲要分返俾咁多位員工，
諗都諗到依間嘢一定待遇好差係咁 chur project

睇佢公司網又員工旅行又假日活動咁

揼 code 旅行

我上stealjobs 睇😂
9:00am-9:00am

打錯姐
係9am-9pm
1日12個鐘唔係好過份

仲有12個鐘係私人時間

一日12個鍾都唔過份

Python係香港係未冇公司用

Does maintaining old garbage enterprise system code need Python?

唔係無，但好少囉，如果你係為揾第一份工就唔好學python啦

你一日12個鐘唔洗做 淨係上下孩登 撚下下面啲細
緊係唔過份啦

太x城網上百家樂賭場囉，之前我做過，入面d人好濕9，又多workload，都on撚99，其他人都有講過佢，可以睇下：

i巴簡直係清泉

日日都要ot？

日日ot 好正常，入面d人奴性好重

咁不了

老實講，見佢AD講嘢都唔係咁正路
個語氣好似叫狗咁

好唔好做？

搵到
但要夠定力
中間無數仆街agent為錢想推返你去support

AVG $27583/month

fg快衝

搵左幾耐？

QA 有冇咩入職要求 ?
(只有HD)

駛唔駛減薪

咁我轉學java先啦
當初見個個都話python好用

可能做3/4年先有2字，同埋唔好以為qa好hea，一樣要趕deadline

曲佬唔洗用腦

剪>貼>試>扮到好難

過兩日再交貨

初學者學python係幾好，但揾工另計

對對對

ACO如何？

1日做完真係戇鳩仔
轉下個背景顏色都要3日啦!
要測試下D MON有冇色差!
會唔會令User 入野果陣唔舒服
複雜D function起碼7日

Copy 咩呀

依幾日我係咁 copy SQL

我想講啲 SA 真係唔識分

今日執HTML TAG，好辛苦，禁左好多次Ctrl C Ctrl V

用 Emmet 唔得咩

今日推左個offer 個濕鳩a準即時語氣唔同晒

好多時分task果陣跟本無睇，見你一路表現OK 咪是但丟比你做

所有function/改動報1,2日真係戇鳩
有D死IT9以為自己好醒
放工OT死都要死掂佢
屌你老尾真係害群之狗

有d sa真係廢架 連自己想點都唔知 日日係到troll9我game

#metoo

大公司啲人全部都好似過得一日得一日咁，冇咩靈魂

所以唔洗帶腦都返到工

唔好痴線, QA死多兩錢重
曲狗成日比人叫狗
但其實真係好HEA
你估個個咁努力揼曲
咪又係度上FB, IG J下D囡

仲可以得閒做一兩張 call put

炒股狗,死開啦

咁高科技，等我學下先

VS Code 好似自帶，唔洗裝

我有時揼十年前嘅 Webform 都照用佢

vs code好大食，部機行唔到
唯又再做慢D

吓，咁我楷哥部機仲快過你

無關係，你幾打得都好，派一百個人既task你做一樣會仆街

唔係行唔到，唔想行姐，感覺會好慢

我覺得一部似樣啲嘅機，至少要開到個 Intelij 掛

算啦，我無期待，比人由枱機迫轉laptop

Copy and paste 等放工

屌 你地講到code狗HEA到咁 真唔真啊

係 一係冇人幫手 一係幫手既都廢
所以千其唔好show off 正正常常deadline 前一秒交貨就最好

FG 25k

人地唔係唔知呀，係諗住大家一齊hai 咋

個 SA 都趕住放工返屋企湊仔，大家都係 hea mode，唔好搞到佢就 OK

係, 不過有班死毒撚搞事
提早交貨, 乜都YES MAN
人工唔加仲係度磨爛蓆

真

但有死毒撚先可以促進香港 IT 嘅發展

上到SA都唔hea 就仆街啦

有D傳統思想老細(SA/..)見你早走
已經唔高興
出面細vendor/細公司/startup一律唔屌
通常人小先煩,一睇到你冇野做早走
就比多D野你做,好撚狗屎

有咩垃圾難野比D新仔，自己輕鬆鬆做D 睇落好重要既task

不過香港得d垃圾start up

正路

因為人多永遠無可能齊人，去廁所，煲煙，飲水飲咖啡者眾

人少邊個行開咗幾耐，老細直頭可以整張time card 同你續個計

Qa 唔hea架屌 junior 就多野試到癲 senior 同人夾都夾到癲 跟住樣樣技術都要識一部分 唔識根本唔會識試

P仔可能要專精a 80/100 就搵到食
Qa 就a 20/100, b 20/100, c 30/100, d 30/100, e 20/100
如果冇devops team 仲可能要用python 寫埋automation script 又要cicd 去jenkins
個test case 大又寫死你 main 又係你
人工香港黎講應該低過p仔
市面上起薪15-20k 都有 不過增長慢 睇款都係要靠跳

d新仔對coding有熱誠嘛

係,人多有個好處
點都有班人坐係位
偷懶都易D
人少好撚煩

要打卡的都係垃圾公司

呀仲有 出街有事屎都係Qa 食

打完卡落去買早餐

大家唔信就算
叻反而上唔到位
唔叻果班逗成4,5皮

有熱誠嗰啲一係出撚晒外國，一係入晒 startup，點會喺煙 house

吹水佬最高人工
如果夠勁 有connection 仲可以呃埋政府d start up funding

之前做電子果位巴打最清楚

有熱誠=/=叻

利申：唔叻

因為叻果班戇鳩 自命不凡
D task有咁快做咁快,以為拼博老細好賞識
老細唔鍾意叻人

反而你on9冇乜攻擊性 跳錢先快
宜家唔係番學讀書叻就比人讚
做得快做叻有撚用

岩呀 空降讀bba 既ba /pm 幫到老細睇住盤數同個客 理得你tech lead 定 test lead 打code既就打死 試野既就試死 最尾仲可能個客一句唔岩就再loop過

喂呀邊個，個客又話要改呀！

哦，你講in-house又啱

一登入window 已經log左你番工時間

Windows Update 計唔計工作時間

以前我做過有間公司真係用依個黎做proof我日日遲到

結果未過probation 就炒左我

利申 個間係比14k既 19公司

好耐冇入呢個post
各位IT狗還好嗎
呢排玩吓tg post又幾有趣

今日個post推得咁快

who is u?

i is it dog

可能又鬥貼糧單

打卡太on9了

t巴

咁誇張

個幾月

呀力夠
比support仲多500一個月

我試過比間19公司因為唔OT，星期六日不辨工結果未過probation炒左

當時你己經自學成材去見定咩都唔識

咩都唔識

但好多interviewer都唔識問

咁我而家唔敢揾新工了

sor 咁多份工冇問過tech

企硬！壓價？推硬！

見你正正常常，有個degree咪請得

唔夠人，照殺

係 如果見果個人有料

食日本妹之後結婚仲好

然後問咗條問題出來
個 candidate 答得深又聽唔明
跟住為咗轉移話題就問吓問吓唔知自己要咩

試過見過啲問題係
你覺得用 XML 寫 code 易唔易？
你寫 front-end 除咗用 HTML, JavaScript, 同 CSS 之外仲會用咩 language 寫？（答 SASS 話係 library 唔算，答 TypeScript 話唔知咩來，JSX 話係 「React 嘢」唔算）
C++ 點用 run-time reflection？
Java 點做 multiple inheritance？

驚嚇到呢

你唔識就唔好問啦 心諗

Front-end = HTML5, CSS3, LESS, SASS, JavaScript, Node.jsBack-end = jQuery, AngularJS, React, Vue.jsSystem = GIT, SVN

你講得好啱
你講得冇錯
呢個 concept 好正確
努力咁宣揚大愛啦

tcp係新lang 寫web用
唔識去番ive讀啦

個時hello world 識唔識寫？

interview個時writting test一般考咩？

洗咩讀ive 做it9 dse都夠啦

Networking 讀書果陣已經最差

係 讀書果時take左科乜9 corporate communications network 依家一個layer都記唔到

學完除左知有7個layer就咩都唔記得

走去讀networking 真係失智

只記得TCP "7層地獄" "3次握手5次分手"

有冇巴打有掂過
我已經失去戰鬥能力 比卡超獲勝

web assembly

apt test
基本法
黨章
默寫屋企英文地址

認真問

in 乜先得架

programmer
主要想in back end

你肯定係written test？定有部機做coding test？

會唔會兩樣都有

THX

如果係 vendor 公司就一定會有背 API 題目
係 背 A P I 題目
尤其係港資出身嘅

如果係正常少少嘅可能會考 Algo 或者 concept
間唔中可能夾 IQ 題 或/及 情景題

唔係考反包皮咩

又唔係考護士
更何況 interview 啲房唔會全密封啦
可能冇房是但搵張枱 in 架咋

咁啱有女同事行過嚇親人就唔好睇啦

好似都係d expect output 係幾多
or 寫D pseudo code去solve D problem.
再唔係問下D basic concept

好撚on9

咁個interviewer仲廢過面試條友喎

不恥下問好品德

響香港大把上左位既IT大佬係靠吹水上位, 唔識programming, sdlc 都做到manager, director

外行管內行

淨係聽條友咁答
都知入面D人有無料啦

我諗當時佢係想問 Emscripten
但係諗嚟諗去同公司業務完全冇關係
佢又冇 C/C++ 人才係公司入面

相信而家D公司 大多都唔點用c++

it tech佬無料

因為佢地毒撚唔講野

想知呢度d高收入巴打係寫咩language

咁又係，發覺it狗好多難溝通，唔算毒撚個種

係傾計好鍾意搵野challenge人，懶醒咁突破人盲腸，成日講野用“唔係”開頭 唔識就住人地講既野傾落去 我寧願要毒jj

見好多對code既都好自大，鍾意下下否定人

又收到hr電話
搞返jdb privacy先

非常同意

就算唔對code，d年紀大小小嘅一開頭都會好串，到做落知你做到嘢個態度先唔同，但其實佢地都係廢嘅

高收入係唔使寫code

講真冇咩lang見到係乞食

除非冇人用又西既lang
例如vba
有人可能會話Delphi果類係廢lang
其實果d lang都冇問題
甚至一隻lang成功與否都同佢feature可以無關
e.g javascript

how about

可以同c#完全互換
.NET本來就係非常強大既framework
c# 有新版syntax好寫好多

比java領先一萬年

曲直難分

code直難分

gay直難分

點睇中信國際電訊application developer

2.8蚊入貨

呢個真......IT 真係害唔少人
IT佬係控制哂個大局(System)
落指令(Coding)活化左物件(Program)
所以佢地唔關聽人講野,多數想自己有話事權
有時唔知自己把口得罪左人
可能做耐左唔覺.. 潛移默化
其實對職場上好嚴重..

其實都係一種反面教材，只要你覺得唔舒服，你都唔會咁對人，所以唔明點解咁多人都係咁
另外有個同事又叻又nice又識睇氣氛講嘢，只要佢在場，大家都好開心，形成超強烈對比

比較少有. 好多IT9語氣好重
其實佢自己都唔覺
真心希望D IT9得閒捉D人去講下野..
盲目對著部腦自閉一世真係害死你
對非IT人一開口講野中間一定夾著debug, bug, uat, sorting, loop..
果D電腦字眼,抽離唔到program世界..
外人聽R哂頭

識

3萬以上

做咗p仔幾耐？

java, python, node, swift
React

3萬應該乜野lang都過到......

c#最盡去到幾多

我寫緊樓上嗰5樣，但其實同language無咩關係，同你做嘅嘢有關，例如fb都係php

其實正常都會上到去，係睇要幾耐，巴打們問得都應該唔係諗長遠，除非唔係

同埋24歲3xk >>> 34歲5xk，因為大家都係同同齡人比，唔係同前輩比

PHP ActionScript3

你估fb 寫php 個堆個technique, 其他languages方面唔勁過我地專長寫死個種lang咩

冇盡頭，夠經驗嘅至少70K up都無乜問題，聽某ibank搵緊。

ibank唔係全部都係java咩

主流係，但你都知無可能一隻lang做晒所有嘢嘛，都係嗰句，聽過人想請。

其實C/C++應該算更加少地方會用，但你舞得掂肯定有人爭住要，應該算舞得最掂嗰個就喺Morgan Stanley。

但只要你精通php一樣可以有offer，只係我覺得去到某個時晨，點都唔會淨係識一隻language

去到咁上下就無可避免地要做integration
到時都係精一隻其他識寫

我公司幾個microservice都唔同lang寫

HA請緊programmer

starting 24k
max 37k

洗唔洗24/7 on call 先？

包埋訓醫院

我地都係除咗frontend 固定係react，ios係swift，android仲係java未轉kotlin，backend有java, python同node，另外都寫過少量c++，另外有同事會寫php, c#, ruby嘅sdk

我果度frontend有react vue仲有jquery

Fg仲唔狗沖，包住宿呀

Jquery以前d project會用，vue公司試過，最後放棄咗，同埋無專做frontend，得full stack同backend

可以溝護士妹

每年仲跟point同通漲跳，有ap位即刻40k，

仲可以出埋醫管局張職員信用卡
一去飲茶拎出來找數
型到噴汁 💦💦

呢樣好似無咩咁型，今次唔認同，sor
同埋ha programmer 應該得contract，contract都出得？

In IT we7

有合約得啦

啱，反正ha唔會唔續約，同perm無分別

不能同意更多

一年經驗 22k 都比唔到
屌你老母唔好浪費大家時間啦

Expected salary in完先話比唔到真係好浪費時間，個ad又唔寫明salary range

1年連登it仔 25k wo

老細最近同我做appraisal 講
我覺得你EQ要好D啦
唔係話聽到D咩唔make sense既決定,就即刻黑我面同reject我
應該諗下點樣做到我講果樣野,唔係話做唔到
我屌佢,叫我人手畫gif當我咩呀緊係話做唔到啦

講用乜lang上到xxx根本就係錯既認識
除非你食正條水啦
如果唔係business logic +problem solving skill + 英文>ALL

其實你老細講嘅嘢係啱，唔make sense都唔應該黑面同即刻reject，話返去study下試下，就算真係on9，都係之後再婉轉d解釋返點解on9

不過只要先入為主覺得老細係on9，基本上佢講咩你都覺得on9，聽唔入耳，即便係有用嘅建議

it dog 要做埋畫圖果份 你老細真識玩

2年30k

No need problem solving skill
識吹水已經夠
要解決問題 就同下面講 依家要做到點點點 同我諗掂佢

所有有電同無電嘅都關it狗事

有同佢解釋technical上點解唔岩
佢叫我唔好拋書包

好多agent話1年exp應該得15-16k

因為帳底果6k比佢食左

我大概明，唔清楚你地嘅全部情況，所以無法判斷，但多數時候老細d on9嘢都係想有人附和，但之後都未必要做/講完就算，睇大家點溝通。尤其是一班人開會，一定會講一大推嘢，最後出到黎可能得十分一，大家都係鳩up下

Agent唔使食啊

Adobe Illustrator + 3D Max + AutoCAD + Adobe After Effect

度度搵工都明碼實價
係得香港咁on9見完先知人工幾多
仲要比人壓到仆街

屌，胃痛，又冇嘢揼，又冇盤做

識呢d去做construction畫圖都30k啦 駛鬼做it

小畫家得啦

就係想知個條水係咩lang

FG 20k
一年 25k
兩年 30k
最緊要揸緊個信念

最好咩都識啦，但如果只能揀一樣，一定係java，不作他選

咁你就要做吓「基本分析」啦

可以分佢做幾個派系（個人見解）

前景系：
Dart, Kotlin, Scala, Python, Golang, Rust, Haskell, Erlang

現實系：
Java, C#, JavaScript / TypeScript

黃昏系：
php, ruby, groovy, visual basic, perl

神系：
C / C++

C++/C 神系？？

咁多年啲人都逼住要用

前景系:炒股
現實系:炒股
黃昏系:炒股
神系:炒股

依個係另一條出路啫

前題本身有好多筆直去炒

我份人工低過你哋，咪一樣炒到

美股幾百蚊都有一股
港股幾千蚊都有一手
做一張長倉期權都係講梗千幾蚊
點會炒唔到

身為香港人，點可以唔識吹水同炒炒賣賣㗎

唔需要好多錢，只需要每個月泵入去，買d收息股，20年後收息好過打工

買66

但你買隻大貓都仆晒街啦

我寧願玩增長型，計估值買平貨，等到價當垃圾掉。

港股 你用咩平台

咁唔會淨係買一隻，價投就一定會啦，2318，3883，最鐘意呢2隻

正股：支那富途
期貨 / 期權：Hang 機一通

識貨喎

係咪有學過㗎

2隻都係舊年年中買入，個個話輸，我黑人問號

2601, 2328 都諗得過，等個市再仆街先

Google加news，基本計價果d都略知一二

有冇自己計估值？

我懶得計，上網搵吓有冇人計咗

話時話 66 號係咪用股息率 range 去計

都有, 2318起碼都100, 3883起碼都10

無計過66，但如果股息率年年都係個range入面，應該都90%準

2318 最易計啦，（內涵價值 + 新業務價值 × Expect PE） / 股數

保險股計法基本上一search就有

2318 70蚊硬過鐵

內房好似難計啲，要搵個權益佔比出嚟再折舊，麻煩過揼 code

最簡單 P/EV < 1 已經抵買

內房複雜好多，同埋不確定性高d，所以就算有其他估值高都淨係做3883，質地好

70蚊係>1，不過2318好難去到1

你隻奧園喺殘值上

雙開緊

等港女跌返落 23500 咪有機囉，佢月線 BB 底都未 touch

零經驗code狗應該叫價幾多

穩陣嘅 18K

66係用鐵底計

頂，underpay 緊，係未要走？💩

啱啱睇咗，去到愈接近 2.8% yield 愈抵

財經狗

走到一定走，走唔到都無計

唔好咁講，2018年咩都要識d先生存到

agger
iphone又無得bot炒 唯有轉移其他陣地

今年股市咁飄忽都唔知點玩
之前賺既輸返出去

屌，有冇高手搵撚晒啲靚股出嚟，我哋鳩買，五年內上岸

計估值啦

短炒無得玩，本身無貨只能等，衍生工具有危有機，危多d

近排啲 option 好難做，4 個 side 都揀唔落手

我覺得想短時間發達唔現實，亦唔需要追求最高回報，只要確定性高，回報ok，努力工作，長時間滾動就得

做過option，但長期要睇實，放棄咗

我一入行已經成為咗一隻 underpaid 狗

要靠正職發達好難

一日 underpaid，一世 underpaid

依家都唔識點玩
拎住D現金做定期算

一日underplay 一世underplay

唔做 option，股票期貨都幾好做，等於孖展買正股

拎疊錢去科學園話投資
有人招呼你

想投資科學園附近嘅房地產

唔係靠正職發達，而係有個backup，最好當然年年加人工，唔係都可以每個月泵d落投資組合，即使人工再高，你都係要做嘢

Underpaid 自然 underplay 上吓連登，人之常情

畢業開始已經underpaid

唔計讀 U 嗰梗開咗個殼做 vendor，齋計我出嚟打牛工都做咗兩年，先得 21K

如果齋為錢嘅話建議盡快轉工，如果唔係就好快一直 underpaid 落去

主要係我唔係諗發達，個plan就係努力工作，做下投資，用時間慢慢滾大，我有40年時間

咁揸返啲美女好啲喎 Ching

有 1400 嘅 AMZN 我實買

未夠兩年半，宜家33k

買美股好似仲穩陣 港股勁妖

做 Bank?

等緊，除咗舊年買黎嘅貨，最近完全無操作

堅唔堅呀

E-commerce

E-commerce 有咁多

巴打真係有啲運

利申：行梗十年衰運，但嚟梗兩年會好少少

洗唔洗 OT，定係 hea hea 哋嗰啲工

it好好搵

由細到大運氣都唔錯，雖然top無我份

多唔多ot

下個PO 名叫 2年輕鬆30k

外資，少OT

咁幾好，有外資做

其實都唔輕鬆，讀書做嘢都係

你 title 係 AP?

定已經係 PM

外豬公司有幾多日AL

Ap，我係年資最少嘅嗰兩三個之一

15

有冇新嘢揼吓㗎

定係 main 爛 code?

兩樣都有

算係咁啦，好過香港啲公司

33k 15AL

搵得真係多
好過我做濕鳩trading 5年唔過30k

我覺得同人工同工作能力唔一定成正比，至少我應該唔係

呢度好多it精英
2年2皮up

2年20k唔算精英啦。。

好難捉摸

際遇也

依個世界唔係講你叻就一定搵到錢，
你嗰個時期有運

白癡都可能搵十皮八皮一個月

你嗰個時期冇運，
天才都會好似蘇東坡咁俾人貶官

只不過你叻仔嘅，好運會搵得再多啲，行衰運都唔洗乞食咁解

呢樣真。。

正解，好似舊年咁，合埋眼買股都賺

舊年咁嘅市，有買嘅都賺啦

今年先見真將，今年有賺嘅，一係運氣好好，一係操盤好叻

利申：冇乜錢賺

最緊要知道自己能力，最憎股市好就話自己股神，運氣好就話係自己實力嗰d

港股如果你唔想靠運氣賭大細嘅話，一定要計估值。

我一直堅信一個概念，值 10 蚊嘅橙，外資投行洗倉洗到 2 蚊就入貨，一到 10 蚊就已經當垃圾掉，去到 12 蚊已經散戶揸晒蟹貨。

美股冇咁誇，因為佢哋唔會搞自己市場搞得太過分

價投先係皇道

其實舊年咁嘅市，啲叻嘅 Banker 做 short put 都分分鐘 roll 咗 5 倍至 10 倍利潤返嚟

我都信
一個20幾歲it9 值12k
30幾歲比人榨到不似人形
40,50歲比人當垃圾掉
去到60歲已經五癆七傷不似人形

睇人地好無意思，累積彈藥，等下一個升浪，40年應該會有幾個

咁講我係咪應該及早重刷

18 - 19 年有幾會行慢升浪，20 年可能真核爆

有投資意識，做it，贏哂啦

三開 Java (6, 7, 8+), JavaScript (ES 4, 2017+), C++

上份玩緊新版 Java JavaScript 轉頭下一份工可以玩返舊版復古

但有冇諗過市唔好，公用股都可以跌一半

同人生一樣

要寫 C++

攬炒

而家全球都唔少工會用 C++
暫時香港入面見到嘅都同金融市場密切關係
而且對效率或者時間之類相當敏感

上面個 HFT 係其中一種會用得上 C++

睇住pmi做人

用 Golang 可唔可以代替 C++，又易寫啲

仲要見非農、基準利率、同業拆息

完全唔覺得go易寫
比人感覺就係c++ with gc

我唔太熟 C++，但自己以前玩過吓 Go，覺得 Go 啲 core library support 好啲 modern 啲

難到仆街 我就唔敢學

屌，C++ 嗰啲 pointer 仲難啦

****&

睇部分場景
一般用得 C++ 嘅場合 Go 都不能夠代替到
當然 Go 嘅長處 (network 同 concurrency) 咁啱 C++ 都仲係弱
個場景非常著重呢點又係新 project 就會用 Go 囉

另外我個人唔同意 Golang 易寫
一部分來自佢天生嘅問題
Dependency management 同 排斥 framework 之類
最麻煩係冇 generic

話時話 c++ 有冇 parse JSON, send HTTP request 嗰類無聊 library

當然有啦

唔好再糾結 C++ 個 raw pointer 啦好嘛

go比左一個goroutine同一個gc你

然後你仲要響generic同reflection殘殘地既情況下整哂所有野
簡直上帝考驗

識投資真係好
想投都冇得投

慢慢學囉
最多交下學費

好似入行做it咁

乜都正係識少少
Html css mssql
聽日in東方日報 web programmer
有冇機

可以分埋東方d股份

其實多唔多公司請乜都唔識既

認真問

應該唔會有公司請乜都唔識

1. 去商務搵吓依本嘢睇

2. 去支那個「雪球」search 下每個行業嘅估值模型

3. Google 吓 「<stock code>.HK SOTP」

鍾記

幾時先死得
日日戇鳩鳩坐喺度
有爛 code就揼吓
冇就鳩坐
又冇錢又冇女又俾人 underpaid
又有自閉又有胃病又有抑鬱

我以前上過吓堂，不過唔係佢

但上面嘅嘅應該接近免費學到六成

東方報業 1手千6蚊
當佢請個it9 16k
一個月可以買18000股
做一年有216000股
一年大概收番216000x0.3股息=64k
做兩年有12萬股息

以薪買股儲錢方法

自閉係真係抗拒同所有人講野定點
抑鬱係會自然情緒低落？

Asperger 啫，溝通唔到留喺香港依個吹水地區就死得啦，係細節位差少少同怪少少咁，同埋本身都唔鐘意對人

抑鬱咪食咗八九年嗰啲 SSRI 維他命丸咁囉，都食到冇晒作用 + 冇晒副作用

(by麥斯巴)

ur target

一日 underpaid，一世 underpaid
做 5 年都唔知有冇

可能未必打工掛，再睇睇

唔鐘意對人係連普通人都唔鐘意？
即係食藥就唔會情緒低落？

Q: 唔鐘意對人係連普通人都唔鐘意？

A: 有得揀咪少啲去多人嘅場合囉，除非真熟啲就 Ok。但你話見到人就會避開嗰啲當然唔會

Q: 即係食藥就唔會情緒低落？
A: 精神科話食 SSRI 增加血清素，改善抑鬱症狀，但唔多覺

咁自閉好似無咩，普通it狗都係咁
抑鬱有咩症狀？

內房股平均債務4年多左4倍
大部份係一年內短債
靠refinancing 同賣樓支持
係一個銀河系級數爆彈

哇 你中左it9病好深
做得耐it中毒太深會好似你咁答野

Q: 咁自閉好似無咩，普通it狗都係咁
A: 亞氏保加撚冇樣睇，只係熟咗先會 feel 到怪怪哋，不過而家好似轉晒叫 ASD

Q: 抑鬱有咩症狀？
A: 都係唔想做嘢、口乾、性慾減退、想死嗰啲啦

最危險係 2007，依間靠 cashflow 起快樓賺錢

其餘嘅估值有啲吸引，反而看好多過好淡。

我睇美國加息加到三厘先再諗佢爆唔爆

你都中咗啦，你自己唔覺啫

咁前者好似無咩問題
抑鬱我印象中會自殘

自殘就唔會，我依咁理性嘅真係抑鬱發作會諗吓俾車撞死好定跳樓好

反彈

冇新task做咩

抑鬱係身體缺乏某d chemical？性慾減退真係好sad

理論啫，但我唔多覺，最覺反而係冇心機同動力做任何嘢

咁普通人好似都會

冇喎，睇吓聽日有冇

有事搵專家傾
btw其實果d抗抑鬱藥未必有你想像中咁有效, 好多藝人食食下都係靠做運動醫算

啲專家剩係

唔。。唔。。唔。。。我都好明白你嘅感受。。

好危險 呢個Po
番工番到諗自殺

有生必有死，有咩咁危險

啱啊，其實死都無咩大不了

有大學同學講過佢中學過得唔開心，好長一段時間想死，不過上到大學遇到成班好同學，就無事了

但其實想死嗰下係好自然，唔開心自然想死，d正能量廢話都係多餘

咁佢應該唔係嚴重

係 我每日都想死
但我依家仲生勾勾

佢係純粹無朋友姐，唔係抑鬱

冇期望就冇失望

我成日見真正窮嗰啲人有啲都活得幾開心

因為佢哋剩係活喺自己嘅世界同圈子

唔知出面發生咩事

巴打極危險

極險喺邊？

唔覺，不過想問下係咩支撐住巴打仲未死？兩老？

食咗藥 + 唔知死後嘅世界

咁你應該唔係嚴重

自閉症都冇樣睇
除非ADHD佢係咁周圍郁或者食左藥既ADHD好似成碌木咁
亞氏保加更加冇樣睇

btw 呢三樣共通點都係男極多女極少
做得IT呢行
總會見到三幾個

中學入過吓院，住咗一兩個月，算唔算嚴重？

喺美國，依班人或者都會有得撈吓 tech 咁

喺支那香港，依班人真係唔好生存好過

炒輸股+冇野做+冇食藥會點

死

捱得過中學同大學同做嘢，應該唔算

講到好似美國好好咁
美國呢班人一撚早比人bully到反社人格再拎埋d唔知咩咩咩走入學校到唔知咩咩咩左啦已經

好平靜

因為每日都好乖仔食維他命 S

長時間 underpaid 揼 Webform 都未跳樓，可能全靠佢

你一日同同事番工講幾多句野左右

2-5 句，仲要係上司撚我 / 俾新爛 code 我揼先會講

巴打外表如何？

正常毒撚頭，唔靚仔亦唔醜，但又肥又矮

悲劇

冇所謂啦，有嘅就再會有更加多，冇嘅就連佢僅餘嘅都要奪去

唔醜已經算好好架啦

毒撚頭即係點

這就是貧富懸殊

唔單只係錢

係，d有錢仔通常都幾靚仔，又幾醒目，讀神科嗰d屋企都有d錢，賤格

個世界不嬲都係咁運作

起跑線

你意思係 ASD 做 IT 狗有優勢？

god knows

我十句以下 如果冇開會

睇人既公司文化既姐 我公司d it狗好撚嘈

如果可以 我希望home office

未聽過廢港有公司俾

唯一聽過有人喺 HKU 度做真係俾

不過少女又成日坐office 好撚悶

係 start up都要坐9個鐘

唉，廢港真係廢港

仲要班it同事好撚臭 費時同佢地講野
利申:自己都係

IT 狗有陣天然嘅頭油香

又唔會噴香水、又唔會 jel 頭、一件三著幾日，幾有自然人體嘅風味

咁就坐撚咗成日

我一日沖二次涼

全中

你肯定 gel 完頭唔會俾人話係頭笠黐黐冇洗頭咁款
仲有啲人會用啲臭嘅 gel
再用埋勁假香水味嘅洗頭水
夾埋一齊相當臭

依啲係 MK 臭，我哋 IT 狗只有頭油香

startup賣肝

各位IT狗諗好聖誕假係屋企玩咩framework未？

仲玩 framework？
玩 Call Put 啦

準時交到貨 唔洗賣肝
除非肯分股份 就可以考慮下OT

轉晒啲錢，再分間殼俾你

分股份都係博收購/上市套現
如果要做major shareholder 就不了

上到 8 字頭要請啲we7妹炒高佢

startup食緊funding咋喂
連收入都冇幾毫 你真係諗多左

所以我拒絕OT 準時交貨

我都想

星期一見完工 到依家都無消息
Fg開20k 還到18k
都無消息

唔通我18k都唔值

際遇也

年尾得西工是常識吧

FG宜家先揾工

轉工

有咩大公司會容易請人同肯教新仔????
(除咗 Macroview HKT 外)

GT

jummpy

不過你第2份工仲係18k?
幾k入行 咩底

FG
18x13
Nothing

年尾係咁架喎
可能話得事批嗰個清緊大假未返

最憎GT
個撚個GT都當自己重係學生
乜撚都要人教

點解

巴打似乎做過/緊 可唔可以講多d?

唔緊要, 冇哂藥食上來呢個PO
哥哥抱抱你

trainee做緊打雜

屌 我真係想搵個人幫下手
但係請junior學完一年後你又走
到左呢個位，諗既野又調番轉

咁咪請senior囉

我想做 有咩要求？

係咪一年後唔加人工

仆街等相認

請我

我audit嘢都撈埋喎

嘩，一日推咁多頁 追下先

佢地都唔知係咪辦工既
三日就1001

老細成日失憶點搞好

早幾個星期要求改個function

今日就屌鳩你點解咁改

小薯可以點做？ 心急人上

係咪好肯教人

叫老細寫ticket

有offer 約已簽 唔知番唔番好 個個講到GT好伏

可以即日走驚乜

1月先翻工 仲要比有15日通知

probat都要15日通知咁on9？

好似翻左一日就唔洗 但未翻之前cancel contract就要

邊間咁on9呀
我做咗兩個幾月都係一星期咋喎

新業務價值報表有，唔係鳩作
Expect P/E 可以用 15 - 20 倍作為估底

冇錯，所以要睇埋大市同少少技術分析

本窮狗賺唔到錢，但希望大家賺多啲，識嘅我盡量答

Mark 落 Trello 囉

Email confirm requirement

最早出年二至三月開始牛市

做左幾年十卜重新黎過做P仔有冇人試過

目標係做data scientist
第一份工如果揀左software development 會唔會好難做返data個邊
想做大公司但係搵大公司data science post 又好似有啲難

有手有腳就請

識反包皮就得

真係咁缺人
睇黎要相信自己

人版在此

分享下經歷
我依家諗緊做咩工好
唔想再渾渾噩噩

轉行做保安算
可以係更亭打下機自閉
又唔洗寫爛曲

有冇phd

屌，又返去鳩坐

要巡樓㗎

定係有爛 SQL 執呢

有吹水能力一定係做吹水佬
落手做果d code狗
d project/feature work 老闆第一個唔會係讚你 但你就俾d吹水佬 日日逼你諗solution 同試佢地d天馬行空idea 又要趕deadline 慘過做狗

都有好嘅吹水佬嘅

有啲本身做狗出身，之後轉做 sales 嗰啲唔會亂嚟

食粒藥先

最好又吹得又做得啦

食咗倍思樂啦

食咗係咪唔洗鳩坐同執爛 code 先

一開始會係
但一做耐左PM/sales
D code/framework 野 outdate 又同其他無料吹水佬一樣

講緊囡?

日本妹

又冇力 lu

上面個裂口都未撚補，好難做 put

唔理，照 PUT

各位IT狗聖誕假諗住約啲g去邊到玩？

利申垃圾fg
得幾份side project
叫做都識handle 啲大data 同識用少少下Tf Keras spark 咁 stat弱啲
會唔會打兩年工再讀master 先搵data scientist po 比較適合我
日本樂天 developer offer 唔知要唔要好 就黎要決定

返工打坐九粒鐘，放假都係打坐九粒鐘

26000 我嚟啦

放假洗唔洗食藥

維他命丸 keep 住每日一粒好啲

冇master
想入行 只可以自學再搵d工同data/big data field/AI 有關的junior 位 之後再讀書又好/online course 又好 之後再慢慢諗 research field就一定唔可能上到 不過可以做apply果d field
同埋data scientist 其實cover 好大 你想做邊類型
同埋冇master/phd 人工唔好諗住d人講到咁高
然後要快手了 唔係過多二三年 一堆ug major data science 出黎搵工

利申:我都冇phd/master 做梗start up公司
貪可以拎公司d resources 去拎多d hand on experience

屌，渣渣林殺埋落去袋返幾舊俾我收工啦

以小博大，槓桿再槓桿

It連d 女sales都麻麻地

我依家做十卜就係日日炒股睇電影

冇人監視你咩

一齊炒呀，整個純 IT 狗炒股谷

我都係返去冇野做 聽幾個call就係到睇小說

恒指支持位 25900，跌唔穿可以 Call，博補最上 26900 個小裂口

好毒

打坐入定囉

咁多樂天狗

有無巴打做IT audit, 同埋覺得前景點？唔該哂

冇audit 智識
但覺得十幾廿年 AI for audit 應該可以好完善

Thanks 巴打

我主要想做啲deep learning image/speech recognition 或者啲time series model 既野

不過BI 同 data engineer 都有興趣

Btw 巴打覺得taught master 對入research個面幫助大唔大

咩degree ug

CE

咁你想做果d research 係比較theory 定 applied 多d?

最有興趣係super sampling 個啲
我諗係唔係近application 個方面多啲

胃氣脹同火燒心有冇 debugger fix 到

如果做application 果邊 都應該唔算絕望
因為如果theory 果邊 我睇d人講 冇stat/數底 都應該幾絕望
你自己睇下點搵相關的工作拎下hand on experience 同時讀master 之後再諗
如果有錢 直接去讀full time master 再諗phd 因為stat係必須知識 可以full time 讀書就最好 你多好多時間讀同自學
我自己都pick up梗stat 睇梗stat書 但返工 一日剩返的時間唔多

goHell()

我 set 晒 PPI, H2 Blocker, domperidone, Gascon 依啲 break point 都 fix 唔到

莫非真係要做運動？我屌佢老母

唔fix 直接轉工

你意思係叫我辭職「人生 Online」？

Thanks 巴打

(() => { for(;;) return eval("for(;;);"); })();

做運動好，運動男最受囡囡歡迎

利申：肥毒。

囡囡最鐘意肥毒嘅二世祖

有冇手足做過FWD,好唔好做

地產 in house code佬好唔好做

有無試過易消達

我都想知 有d想apply

試過啦

治標不治本，胃鏡上年都照過，慢性胃炎，但冇幽門螺旋菌。

我估計持續咗咁耐應該係功能性消化不良，冇得搞

但都要有個base架
本唔夠多都係要做
不過到時做野又無時間炒
要諗下個career
幾時財務自由

買正股 click 幾個 button 都冇時間

試過 以前食開易消達
而家多數食gascon化胃氣

之前排過街症睇腸道有冇蟲又話冇
比錢check過幽門螺旋菌話冇
胃酸唔倒流胃又唔多痛但會谷住好唔掂
排緊公立專科照胃鏡排到9102年

之前食極唔肥營養0吸收
腸胃炎左幾次家下直接開始變肥

落埋conditional breakpoint都解決唔到
d野out of expectation 既時候就好容易胃痛同冇胃口

情況同你差唔多

圍爐取暖

啲 Gascon 就快食晒可以喺邊度買？

唔知 母上大人之前買左好多粒(我估成100粒)
父親大人胃都係唔好 之前都係daily咁啪住食

但好似都係治標唔治本

自己sofar睇左n個月中醫食中藥冇針9
但睇落介口係可行出路不過唔容易
特別係凍飲(包括肥宅快樂水)
另外係辣野 家下譚仔食個3小都會即呵
連個12指腸都bug埋

我又冇屙喎，齋胃脹、噯氣同少少火燒心。

最近晒鳩氣測試都做埋，完全係 negative

痴撚線 個agent打黎問我轉唔轉工 有間外資online game 公司請人

問我轉工加幅bottom line 幾多 我答佢黎緊公司升職加15% 咁我轉工要求20% 好合理 佢話果邊出到base 就應該同我而家差唔多 唔加base 轉黎把鬼

好耐之前已經咁既症狀(未開始program之前已經有獲氣...)
最近腸胃炎搞到連食辣野都raise exception

大概只有中藥同埋自己改善生活習慣先有可能解決機能失調
甚至要改埋食既野 因為要養住班細菌

我讀生命科學出身 只知道照腸鏡冇見到問題都好
再唔理搞好佢 呢個失調會就好似2型糖尿咁不可逆
到時你慢慢git blame都冇用

有冇試過 mosapride 得唔得

人體太複雜 好多runtime野去override hard code左既基因
同時個好處係 仲有得救
未critical error前仲有得救

冇食過

我睇 article 見到，類似 domperidone 嗰類胃動力促進劑，但唔知香港有冇得配

除非新間公司係好野/你好想離開依家間公司

當然玩牛熊睇住個市

ipcam admin係我
router又係自己睇
邊個監視

老實講，唔明啲人點解鐘意玩輪同牛熊

輪 => 點解唔做 option
牛熊 => 點解唔做價內 option / future

想蝕價俾投行二世祖玩囡囡

心態就賭大細玩一日鮮囉
好似賭馬賭波咁
輸左就當無左

唔係賭大細嘅問題，係點解唔揀較為公平啲嘅賭枱

雖然都要蝕 spread，但槓桿倍數會公平好多

啲仆街輪因為唔洗換貨俾散戶，啲 IV 可以一邊高一邊低，真係佢玩撚晒

Option 用咩平台玩

hang 機一通

好處：short side 按金低

壞處：成日 hang 機

你如果齋做 long 用其他都得啦，有 SP Trader

邊間公司個名同job title 前途好d

好少玩股
得閒打算研究下algo trade
玩Option algro trade有冇用？

你有 ibroker 嗰啲可以試吓嘅，不過建議做美股 option

香港咁撚落後 hang 機咪仆街

但我冇 ibroker，得支那富途

同埋港股當你搵到 API 都好難做。

你開會試佢價，香港啲 option 莊嘅電腦盤屄到會自己調高個價

美國你任試唔嬲

整埋手頭上個machine learning side project
之後去研究下先

日日準時走 重要係公司第一個走
有種過唔到試用期嘅感覺

你就好啦，有 machine learning 玩

屌，我連 React 都唔記得點寫，日日唔係打坐就執 SQL 同 Webform

要睇下佢間野好唔好 好過而家呢間其實都可以既 最驚係伏野

我都係用人地build好d network / model 玩
做個自己有興趣的application use case
其他深d既 我都仲讀梗coursea d course 同睇梗stat書

用 Keras?

係
暫時玩梗 yolo
做object detection

AI 高手

我都唔識

我係新手
You look at once
你Google search 已經好多example
不過用落我個application cases 好似唔洗大改 所以就用佢

GT 伏嚟

素晴巴打有無accept到offer?

原來呢家fg平均真係過咗20k

其他福利呢？

絕對唔洗擔心

我差不多日日準時走 因為underpaid梗

一樣 gt好似小左1日假

比我既話我肯定會要

點樣肯定？

請tcon 狗停止打飛機

實過唔到
搵定工
以香港人魚蛋論死格你死緊

我都係準時即走，但上司評價效率太高，本來4月先加人工，而家年底都要加一次

利申：underpaid

之前講過啦，成日 OT，同得一個 mon 用嘛

巴打唔係由fg價開始
加咗好多次人工咩

16%到，依度FG價三個月內跳左咁多，點追

累積彈藥係揸cash ? 等緊美股跌買etf算

據我所知都係3-5M左右

3-5m?

好多都係200k多少少一個月左右
高嗰啲多數有固定残業代
計返條數可能差唔多

million

計埋bonus先呢個數?
咁香港IT狗都不如喎

都話香港高人工

跳得槽多一定係
咁巴打喺東京生活應該都掹掹緊
唉啲屋好貴

唔會，我去得耐，已經知點慳錢

餐餐七仔
求分享

講乜都係有問題
所以冇所謂啦

日本人性格內向，唔講野唔會比人話，做野有交帶就得

素晴巴打你accept左個offer啦?我仲諗緊

而加香港返緊垃圾工lur飯應啦

我都睇緊住宿果啲，想計下份糧其實夠唔夠洗
我見入息稅好似有分兩種，係唔係當係20%左右就OK，有無巴打可以講解下

夾公仔好毒

係 包埋類似mpf嘅嘢
其實大家offer嗰個數係咪差唔多
佢包埋食真係不能要求更多
你可以搵搵japan tax calculator

有飯食，又慳兩三萬
btw, 20%通常係20萬左右既計法，而家我加左兩次人工，D税除左收入稅升之外，其他都一樣左手，住民税又未有，唔知條數點計

識親啲fg過咗probation都過

可唔可以講下佢地咩U，係咪能力比較好啲嗰堆？

有冇巴想研究呢份野既成交紀錄

遇著啲仆街housemate真係

放心，去到邊都有

我份工其中一個job係食呢個source

Local多定外國人多？會唔會frd到？

997

998

999

1000又是me